［Canada Election 2019]Trudeau 連任

距離chinda 又近一步

Liberal minority

Disclaimer - Born in HK and have lived in Canada for over 25 years.

I know Canada is a small potato in the grand scheme of things, but I do wish to draw attention to the person responsible for Canada's foreign affairs - Chrystia Freeland. If there is one person I trust in dealing with China, from Canada's standpoint, it would be her.
HKers should undersatnd the aftermath of the Ukrainian revolution (from 2013) and what happened to Crimea afterwards. She's a vocal supporter of Ukrainian's democratic parties as much as a vocal detractor of Russia - so much so that Russia placed her on a sanctioned list that among other things disallowed her from setting foot in Russia, even after she was named Minister of Foreign Affairs.

In September 2018, Freeland raised the issue of Xinjiang re-education camps and human rights abuses against the Uyghur Muslim minority in a meeting with Chinese Foreign Minister Wang Yi.[54]

While relations with the U.S., China and Russia have been the defining challenges of Ms. Freeland’s time in office, those who have worked closely with her on a variety of files say that she’s at her most energetic and convincing when she’s seized by a cause.

Ukraine, where her late mother was a prominent intellectual who helped draft the country’s post-Soviet constitution, has always been close to her heart. Her conviction that Ukraine’s struggle with Russia is a front line between the forces of democracy and the rising authoritarian menace has led to a deepening of the confrontation between Ottawa and Moscow that began under Mr. Harper’s Conservative government.

“Is it personal? Yes,” said Natalie Jaresko, a long-time friend of Ms. Freeland’s who served as Ukraine’s finance minister from 2014 to 2016. “But [Ms. Freeland’s support for Ukraine] is based in values, and what will happen if we don’t defend those values in the world that we live in today.”

My point is electing a Trudeau government isn't as bad as it seems because Freeland is a known commodity and everyone knows where she stands regarding democracy and human rights (China has spoken out against Freeland on more than one occasion). I would be shocked if Trudeau replaces her as foreign minister (he would have done so long ago if he were going to)

I know there were certain MP candidates that sort of toe the "I condemn all forms of violence" line (because of the makeup of the voter base....there ARE mainlanders living in Canada as well) but for the most part, those that were known to have engaged with CCP-type associations were not elected in the greater Vancouver and Toronto area so one could take solace in that.